【阻你一分鐘】論POPO解鎖電話件事嘅嚴重性

POPO解鎖電話嘅影響係非常嚴重！

假如電話被解鎖，即使被捕手足如何清除資料或更改密碼，只要手機保持offline POPO依然可以睇到手機通訊內容，例如Telegram, Whatsapp。

如果POPO掌握到通訊內容，被捕手足及其朋友被起訴的風險會較高。

平平無奇的對話內容幫助popo搵證據。例子如下：

一、喺其他衝突日子同朋友報到。每隔兩三小時會打「Safe」。即使被捕原因係鳩拉，popo都可以鎖定邊日你有岀過街發夢。甚至係話「好彩跑得快 等陣喺灣仔橋下等」咁就可以幫助popo收窄範圍。

二、同很熟的戰友（有common勇武行動grp）（保持offline 被踢group都冇用）嘅日常對話。例如約食飯。對返CCTV 咁勇武小隊嘅戰友樣就可以被鎖定。

三、9up嘅激進言論對被捕人士不利。例如曾經講過「黑警死全家」或更激進言論 「用火魔點點點」，證明到被捕手足對popo有仇恨之心。假設被捕手足極力否認火魔唔屬於佢 官未必信。

四、通訊錄害手足。即使telegram 可以設定做唔顯示電話號碼，但我哋都會set對方名。可能喺TG我set一個現實best friend + 前線手足做 Tom , 咁popo就可以對返手機通訊錄邊個叫tom.

五、等等

解決方法

一、用太空卡加另一部電話
二、每日清除所有日常對話。行動當日每半小時清對話。
三、打機內容只在TG到傾 唔好喺IG又口多多
四、重要嘢用online game chat room傾都得 TG未必百份百安全
五、lock sim card/ vpn基本啦
六、用暗號
簡單版例如星期三 1800見= 星期四 1900. (+1, +1)// 帶唔帶Mcdonald? (=Mask)
七、TG名同通訊錄名要完全唔關事

總結：
一、自己減低對自己不利的東西
二、自己減低對手足不利的東西

煲底見

幫我推吓 阻你一分鐘

入嚟推吓

冇人推

第三個點咪全世界都瀨嘢

push

推

其實合理㗎。
例如: 之前都有幾單popo拉人 話喺網上煽動他人。
再例如: 黃之鋒單案都用咗whatsapp對話做證據！
所以網上言論要小心唔好咁直接。

網上包括IG, TG, whatsapp

SMS即del點睇？

SMS del 狗狗都知㗎 電訊商有record!!

就好似 del call record, popo都check到

保護自己 保護手足
一齊做世界冠軍！

盡量唔好用死一個app
用多d唔同app 推薦 signal, wire

都得！

上面我講嘅只用Tg嘅意思係
假如whatsapp又講 IG又講
講完又唔記得同邊個講
最後夜晚清漏咗message

以我俾人搞嘅經驗黎睇（包括克警與非克警）
1. TG係極不要全，基本上任何即時通訊都係唔安全
2. 通訊錄佢會成條LIST偷咗去逐個搞

有冇人推吓我車

辛苦手足

狗好仆街
時間成本不是問題

推推推！

3. 任何通話都偷晒，包括2G/3G/4G。

監控政府

被捕手足好似疾病一樣！
當一個node受影響
會影響鄰近的node!
最後會更多人被捕！

self cencorship白色恐怖

最好用暗號，推

pish

謝謝你 一生平安

請你食肉多謝你

係㗎，所以我由六月開始都冇講過依啲意氣說話，因為講依啲係完全冇用，同打飛機一樣，你會唔會拍片打飛機擺上網吖？

喺tg講呢啲 無被人拉就好難查到
但萬一被人拉 啲激進對話就起晒岀嚟

推一推自己！

謝謝你

推 呢樣好重要

瘋狂推

狂推

係，想狂check砌生豬肉
搞唔掂就立法，再係咁支那香港會俾支那搭沉船

國難當前

重溫返佢撐警

軟飯界 KOL brandy Lui 公開支持黑警行為
麻煩大家report哂佢地個account

推，小心d

射返你

小明2020

普通9up whatsapp, 重要少少tg, 隱密signal/wire 講完del

推到多啲人睇到

可以可以

佢點開的

多謝你的推

我點識喎咁專業嘅嘢 但已經解咗三千幾部啦

過半都開到 未開既可能係排緊隊

幫推

真
被捕後Logout/ clear chat都冇用
只要保持offline,
跟本就係任睇

要用app內電話功能傾

只要通訊協定係安全 做既就係為咁用唔同app傾增加搜證難度

要注意每間電訊商均有預設 PIN 號碼，以下是資料僅供參考：

1010：0000
3 香港：8888
CMHK：8888
CSL：0000
SUN MOBILE： 0000
自由鳥：1234
數碼通香港：1234

記得set做每次開機都要入密碼
俾人執到用爆data就唔好啦
入錯3次就鎖卡最多8個位

係支那化嘅結果

用緊
Smartone係對的

推！

係

雖然我都無講過應該

西利

推畀朋友睇plz

保護自己 保護手足！